在這個世界上，你必須成為你希望看到的改變

「現在沒有辦法了，我們得植入恐懼才行，這樣阿斯達才能夠運轉。」

「讓殺戮可以止於被拖到廣場上的那100人就結束，否則他可能得殺掉1000人以上，這樣人們才會服從他。你就當這樣能夠拯救1000個人吧。」

《阿斯達年代記》16集
————————————

無錯，係極權嘅管治底下。製造恐懼就係唯一一個策略。新疆集中營，就係比香港人嘅參照，話緊比我知，反抗極權嘅結果，甚至乎係作為少數嘅結局。結局係，你一係失去自己，扮融入。所以我地會見到空洞嘅目光，笑笑口唱住中國嘅國歌，但係佢地就黎連自己嘅語言同文化都會失去。再唔係嘅，就係「死」。因為你嘅反抗，成為左對統治嘅煩惱。極權政府最叻嘅就係「解決提出問題嘅人，而唔係解決問題」。

如果到左呢一刻，你仲係覺得警察咁嘅行為係所謂嘅「拘捕」。唔好意思，你已經成為左極權政府下嘅一個棋子。佢地成功將恐懼植入係你嘅內心，令到你潛意識唔敢反抗。甚至乎，你只會見到好嘅一面。但係呢一啲都只不過係假象。你以為無示威，社會就可以「穩定」，經濟就可以得以發展？你要留意嘅係，真正嘅「穩定」，並唔係係「警權過大，警黑合作」。真正嘅「穩定」，係係兩種意見下，可以得到平衡。

同埋，你以為係極權政府嘅控制底下，經濟真係可以得以發展？可以，前提係你要學識得點樣「同流合污」。但係你要明白一個道理係，呢個世界係黑暗到仆街。所以你可以為左搵錢，而冇左底線。我只可以同你講，Go Ahead。但唔該你記住，「條路自己揀，仆街唔好喊」。我地會見到馬雲已經卸任，甚至乎連馬化騰都「被退位」。係極權統治底下，你千萬唔好以為，你擁有嘅一切，係你親手打拼返黎，而且可以永遠擁有。呢一切，只不過過眼雲煙，聽日你可以「被自殺」，資產被國家收回。又或者，「危害國家安全」，會被沒收資產。所以你真係要搵錢嘅，放慢少少腳步好啲。點解佢宜家唔搞你？只不過係因為你未夠有錢。

革命從來都唔簡單，但係只有革命，我地先可以推翻呢一個極權政府。無錯，或者香港呢700萬人口對於中國13億人口黎講只係少數。但係，你唔好忘記，香港人嘅智慧，創意，同埋爭取民主嘅決心，係可以令到香港人可以以孤敵眾。就算今日，解放軍早已經滲入防暴警察入去，20日入面已經有48人「被自殺」。香港人都唔會選擇放棄，都唔會害怕於呢一種恐懼。香港人有嘅就係大無畏嘅精神。香港人，從來都唔會怕辛苦，怕嘅只不過係有一日，我地會失去呢一個家。呢一個，曾經嘅「東方之珠」，曾經以「獅子山精神」享負盛名。

「黎明來到，要光復，這香港」。

真正嘅香港人，已經去到一個地步。就係為左呢個家，所以失去所有，甚至乎生命。目的，只不過係守護我地珍惜嘅一切。

「不是因為看見希望而堅持，而是因為堅持才看見希望。」我深信，如果我地呢一次可以堅持落去，我地一定會贏。無錯，呢三個月，所有香港人都好攰。我地唔似得某啲人，可以收左錢做野，仲可以得到警察嘅保護。我地可以嘅，就係相信「正義永遠係係我地呢一邊」。

香港人，加油。

利申：呢篇文唔係我打架。如果你見到IP Address係我部機，應該係比人hack左。

push

Push